喜馬拉雅山冰河崩裂 洪流衝擊印度水壩恐釀150死

（中央社新德里7日綜合外電報導）喜馬拉雅山冰河今天早上崩裂掉落河裡，激起洪流衝擊印度一座水壩，並摧毀橋梁和道路，恐怕造成高達150人死亡，洪水迫使下游村莊居民撤離。

法新社引述當地媒體報導，意外發生地印度北阿坎德省（Uttarakhand）一座發電廠約有150名員工恐怕被洪水沖走，但當局沒有立即證實這個消息。

北阿坎德省主任秘書普拉卡希（Om Prakash）說，「實際（傷亡）數字尚未證實」，但恐怕有100至150人死亡。

目擊者表示，當大水咆哮著衝下河谷時，他看到一堵由沙土、岩石和水形成的牆。

靠近喜馬拉雅山的印度北阿坎德省容易發生暴洪和山崩。2013年6月創紀錄的降雨導致毀滅性洪水，奪走近6000人性命。

陰功

又話支那水災好嚴重點解去左印度

唉

「印度時報」（The Times of India）報導，印度與西藏邊境警察部隊（Indo-Tibetan Border Police，ITBP）表示，他們已在印度國家火力發電公司（NTPC）位於塔波萬的場址附近，尋獲約9至10人的遺體。

同時根據最新消息，ITBP也已將受困塔波萬附近隧道內的16人全數救出。

Chi na 人 : 喜瑪拉亞山泉水賣到錢

抽乾山泉，草管人命

Chi na 眼中錢同權 is everything

如果係核電廠就變第二個福島

印度神童

UST南亞仔

無知一問 冰河崩裂即係點？

中國又羸

融冰雪崩撞水壩

rip

核電廠唔會係內陸高原
仲要地震帶

一大舊冰跌落水到引去極大既律波

好在去咗食瓏門避過一劫